\ProvidesPackage{style}[2020-03-20 Stile per fluidodinamica]

% Diciamo al TeX che ci fa schifo avere righe singole di testo all'inizio o a fine pagina
\widowpenalty=10000
\clubpenalty=10000

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[italian]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\usepackage[bookmarks, colorlinks, linkcolor=blue]{hyperref}    % Genera indice e permette di cliccare nel pdf, colorlinks fa il link colorati in rosso invece delle box.

\usepackage{xifthen}    % Condizionali migliori

% PACCHETTI PER LA SCRITTURA MATEMATICA
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{commath}
\usepackage{tikz-cd}

% MAGIA NERA
\usepackage{halloweenmath}

% Permette di specificare nelle matrici la formattazione come nelle tabelle
\makeatletter
\renewcommand*\env@matrix[1][*\c@MaxMatrixCols c]{%
    \hskip -\arraycolsep
    \let\@ifnextchar\new@ifnextchar
    \array{#1}}
\makeatother

% OPERATORI LOGICI
\newcommand{\liff}{\Longleftrightarrow}
\renewcommand{\iff}{\Leftrightarrow}

% INSIEMI
\newcommand{\R}{\mathbb{R}}
\newcommand{\Rx}{\mathbb{R}_{\vec{x}}}
\newcommand{\Rt}{\mathbb{R}_{t}}

% FUNZIONI DI PIU' VARIABILI
\renewcommand{\vec}[1]{\mathbf{#1}}       % Vettore in grassetto corsivo
\DeclareMathOperator{\grad}{\nabla}       % Gradiente
\DeclareMathOperator{\jac}{\mathit{J}}    % Jacobiano
% \DeclareMathOperator{\lap}{\Delta}       % Laplaciano
\DeclareMathOperator{\lap}{\nabla^{2}}    % Laplaciano dei fisici
\DeclareMathOperator{\rot}{\nabla\times}
\let\div\relax
\DeclareMathOperator{\div}{\nabla\cdot}
% \DeclareMathOperator{\div}{div}           % Divergenza
% \DeclareMathOperator{\rot}{rot}           % Rotore

\renewcommand{\dif}[1][]{
    \ifthenelse{\NOT\isempty{#1}}{
        \,{\mathrm{d}}^{#1}
    }{
        \mathrm{d}
    }
}
% ALTRO
\renewcommand{\epsilon}{\varepsilon}

% MECCANICA DEL CONTINUO
\newcommand{\qdm}{\boldsymbol{\pi}} % Densità di quantità di moto
\newcommand{\dA}{\,\dif{\boldsymbol{\sigma}}} % Elemento infinitesimo di area
\newcommand{\vort}{\boldsymbol{\omega}}
\renewcommand{\v}{\vec{v}}    % Campo di velocità di default
% Derivata materiale indicata simbolicamente
\newcommand{\MD}[2][]{
    \ifthenelse{\NOT\isempty{#1}}{
        \Dif_{\:\vec{#1}}#2
    }{
        \Dif\,#2
    }
}

% Derivata materiale espansa
\newcommand{\eMD}[2]{
    \partial_t\, #2 + (\vec{#1} \cdot \nabla)\, #2
}

% Derivata tenendo conto dell'espansione del volumetto
\newcommand{\VD}[2][]{
    \ifthenelse{\NOT\isempty{#1}}{
        \frac{\dif}{\dif t}_{\vec{#1}}#2
    }{
        \frac{\dif}{\dif t}\,#2
    }
}

% Derivata tenendo conto dell'espansione del volumetto, espansa, scalare
\newcommand{\esVD}[2]{
    \partial_t\, #2 + \div{\del{#2 \vec{#1}}}
}

% Derivata tenendo conto dell'espansione del volumetto, espansa, tensoriale
\newcommand{\etVD}[2]{
    \partial_t\, #2 + \operatorname{div}{\del{#2 \otimes \vec{#1}}}
}